%----------------------------------------------------------
% общие
\newcommand{\UpperFullOrganisationName}{Ministry of education and science of the Russian Federation}
\newcommand{\ShortOrganisationName}{BMSTU}
\newcommand{\ShortOrganisationNameENG}{ShortOrganisationNameENG}
\newcommand{\FullOrganisationName}{Bauman Moscow State Technical University (\ShortOrganisationName)}
%\newcommand{\FullOrganisationName}{федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего профессионального образования\\
%\MakeUppercase{<<Московский государственный технический}\\ 
%\MakeUppercase{университет имени Н.Э.~Баумана>>}\\
%(\ShortOrganisationName)}

\newcommand{\OrgFootnote}{OrgFootnote}
%\newcommand{\OrganisationAddress}{OrgAddress}
%\newcommand{\OrganisationAddress}{105005, Россия, Москва, 2-ая Бауманская, 5, 1}
\newcommand{\OrganisationAddress}{2-nd Baumanskaya, 5, 1, Moscow, Russia}
\newcommand{\OrgBossScDegree}{\dtn}
\newcommand{\OrgBossScPosition}{\prof}
\newcommand{\OrgBossPosition}{First Vice-rector — \\ Vice-rector for research}
\newcommand{\OrgBossName}{В.N.~Zimin}
\newcommand{\DocFormat}{LAB}
\def\No{№}

%тема Этапа работы

\newcommand{\DocWork}{DocWork}  % Выбор направления исследований. Теоретические исследования поставленных перед НИР задач

%тема работы
\newcommand{\Title}{Computational mathematics\\ Laboratory Works}
\newcommand{\TitleENG}{DocTitleENG}
\newcommand{\DocTitle}{Computational mathematics\\ Laboratory Works}
\newcommand{\DocTheme}{\DocTitle}
\newcommand{\TitleFootnote}{ProjectTitleFootnote}
%Разработка методики суперкомпьютерного моделирования многомасштабных процессов деформирования и разрушения полимерных наноструктурированных композиционных материалов, основанной на методе многоуровневой иерархически-вложенной гомогенизации квазирегулярных структур от нано- до макро-уровня без сплошного сеточного покрытия

% статья
\newcommand{\ConstractUdk}{Contract.udksi}							% индексы УДК в формате: '345.12, 234.2'
\newcommand{\Udk}{\ConstractUdk}
\renewcommand{\Udk}{udknom}											% индексы УДК в формате: '345.12, 234.2'
\newcommand{\InvNum}{CBJ0526/85-2018/Contract.contr-NumPart} %{92/85-13/4052-1}
\newcommand{\Journal}{journal}
\newcommand{\JNum}{NNN}
\newcommand{\JPages}{\total{page}~стр.}

% отчет о НИР
\newcommand{\GRNTI}{GRNTI}
\newcommand{\OrgExecutiveDepartment}{OrgExecutiveDepartment}
\newcommand{\Department}{Department}
\newcommand{\PATSearchBeginDate}{PATSearchBeginDate}
\newcommand{\PATSearchEndDate}{PATSearchEndDate}

%\newcommand{\PATSearchType}{предметный поиск с определением патентов-аналогов}
%\newcommand{\PATSearchGoal}{определить технический уровень и тенденции развития объекта хозяйственной деятельности, обеспечить нахождение патентов-аналогов}
%\newcommand{\PATSearchRequestTask}{провести предметный поиск патентов-аналогов и определить технический уровень и тенденции развития объекта хозяйственной деятельности}
\newcommand{\PATSearchType}{PATSearchType}
\newcommand{\ObjectOfPATSearch}{ObjectOfPATSearch} % Объект патентного поиска (с маленькой буквы и без точки на конце)
\newcommand{\ObjectOfPATSearchDetails}{ObjectOfPATSearchDetails} % Следует искать... (с маленькой буквы и без точки на конце)
\newcommand{\PATSearchGoal}{PATSearchGoal}
\newcommand{\PATSearchRequestTask}{PATSearchRequestTask}
\newcommand{\PATSearchRequestNum}{PATSearchRequestNum}
\newcommand{\PATSearchRulesNum}{PATSearchRulesNum}

%Параметры постановки задачи на проведение аналитического обзора литературы по заданной теме
\newcommand{\ANTSearchBeginDate}{ANTSearchBeginDate}
\newcommand{\ANTSearchEndDate}{ANTSearchEndDate}
\newcommand{\ANTSearchType}{ANTSearchType}
\newcommand{\ObjectOfANTSearch}{ObjectOfANLSearch} % Объект патентного поиска (с маленькой буквы и без точки на конце)
\newcommand{\ObjectOfANTSearchDetails}{ObjectOfANTSearchDetails} % Следует искать... (с маленькой буквы и без точки на конце)
\newcommand{\ANTSearchGoal}{ANTSearchGoal}
\newcommand{\ANTSearchRequestTask}{ANTSearchRequestTask}
\newcommand{\ANTSearchRequestNum}{ANTSearchRequestNum}
\newcommand{\ANTSearchRulesNum}{ANTSearchRulesNum}

\newcommand{\NIRcitis}{NIRcitis} % И121023155234

% Данные по руководителю
\newcommand{\NIRManagerName}{NIRManagerName}
\newcommand{\NIRManagerScDegree}{NIRManagerScDegree}
\newcommand{\NIRManagerPosition}{NIRManagerPosition}

% Данные по ответственному исполнителю
\newcommand{\ResponsibleExecutorName}{ResponsibleExecutorName}
\newcommand{\ResponsibleExecutorScDegree}{ResponsibleExecutorScDegree}
\newcommand{\ResponsibleExecutorPosition}{ResponsibleExecutorPosition} % \kfmn

% Данные по непосредственному исполнителю
\newcommand{\DeveloperName}{DeveloperName}
\newcommand{\DeveloperNameScDegree}{DeveloperNameScDegree}
\newcommand{\DeveloperPosition}{DeveloperPosition}

% Данные по дизайнеру формы документа
\newcommand{\DocumentFormDesignerName}{DocumentFormDesignerName}
\newcommand{\DocumentFormDesignerScDegree}{DocumentFormDesignerScDegree}
\newcommand{\DocumentFormDesignerPosition}{DocumentFormDesignerPosition}

% Данные по нормоконтролеру
\newcommand{\NormControlName}{NormControlName} % А.Н. Князик

% Данные по автору(ам) документа (действительные авторы, которые могут быть указаны при подаче заявок в Роспатент на выдачу свидетельств и патентов на создаваемые РИДы)
% - следует иметь в виду, что если работа выполняется по контракту, то правооблладателем на созданные РИДы является организация Исполнитель работ!
% - если работа осуществляется на инициативной основе, то авторы и правообладатели совпадают!
\newcommand{\Authors}{Pershin А.Y., Sokolov~А.P.}
\newcommand{\AuthorsENG}{AuthorsENG}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\UGDAgreementsPosition}{UGDAgreementsPosition}
\newcommand{\UGDAgreementsName}{UGDAgreementsName}

% Параметры для мероприятий: лабы, лекции, семинары, мозговые штурмы
\newcommand{\eventtype}{Laboratory Work} % Тип мероприятия (лекция|лабораторная работа|семинар|мозговой штурм)
\newcommand{\eventplace}{department РК-6 "CAD System"} % Место проведения мероприятия
\newcommand{\eventduration}{EventDuration} % Продолжительность мероприятия
\newcommand{\eventID}{CBJ0526} % Идентификатор мероприятия (документа в рамках серии документов)
\newcommand{\tutorFullUSName}{professor РК-6, к.ф.-м.н., Tutor.namfm,~Tutor.namfs~Tutor.namsc}
\newcommand{\tutorEmail}{alsokolo at bmstu dot ru}
\newcommand{\tutorPhone}{+79169093342}

% Данные по проекту: НИРу, ОКРу, ОТРу, НИОКРу, гранту 
\newcommand{\NIRid}{Contract.contr} % 1.6260.2011
\newcommand{\Shifr}{Contract.ciphr}
\newcommand{\NIRTheme}{Contract.dscra} % Тема НИР
\newcommand{\NIRProgram}{Contract.cnprg} % Аналитическая ведомственная целевая программа <<Развитие научного потенциала высшей школы (2009-2010 годы)>>} %Ведомственная программа
\newcommand{\ContractNum}{\textnormal{\textbf{Contract.contr}}\enskip}
\newcommand{\ContractDate}{\textnormal{\textbf{Contract.begdt}}}
\newcommand{\ContractYear}{\textnormal{\textbf{Contract.dyear}}}

\newcommand{\ObjectOfResearch}{ObjectOfResearch} % Объект исследования (с маленькой буквы и без точки на конце)
\newcommand{\GoalOfResearch}{GoalOfResearch} % Цель исследования (с маленькой буквы и без точки на конце)
\newcommand{\MainTaskOfResearch}{MainTaskOfResearch} % Главная задача исследования (с маленькой буквы и без точки на конце)

% Данные по этапу проекта
\newcommand{\NIRStageNo}{\textnormal{\textbf{StageNo}}}%\enskip
\newcommand{\NIRStageBeginDate}{\textnormal{\textbf{NIRStageBeginDate}}}
\newcommand{\NIRStageEndDate}{\textnormal{\textbf{NIRStageEndDate}}}
\newcommand{\ContractType}{\textnormal{\textbf{ContractType}}\enskip}
% Данные по заказчику работ
%\newcommand{\Customer}{Customer\enskip}
\newcommand{\Customer}{Federal state budgetary educational institution of higher professional education "Bauman Moscow State Technical University" (National Research University)\enskip}

% Данные по документу: тип
\newcommand{\WorkTypeShort}{WorkTypeShort} % НИР / ОКР / ОТР / ПИ / ПНИ
\newcommand{\ReportType}{ReportType} % о научно-исследовательской работе / об опытно-конструкторской работе / об опытно-технологической работе / о патентных исследованиях
\newcommand{\DocumentType}{Textbook} % описание применения / описание программы / УП (учебное пособие) / МУ (Методические указания)...
\newcommand{\NIRReportType}{NIRReportType} % заключительный / промежуточный
\newcommand{\NIRGovActionNo}{2} % номер мероприятия
\newcommand{\NIRGovAction}{Conducting fundamental research in the field of natural Sciences, engineering and Humanities. Scientific and methodological support for the development of infrastructure of University science}	 % мероприятие
\newcommand{\NIRGovSectionNo}{2.1} % номер раздела или мероприятия
\newcommand{\NIRGovSection}{Conducting fundamental research in the field of natural Sciences, engineering and Humanities}
\newcommand{\NIRGovSubSectionNo}{2.1.1} % номер подраздела или проекта 
\newcommand{\NIRGovSubSection}{Conducting fundamental research in the field of natural Sciences}


% методическое пособие
\newcommand{\RNDCredits}{The work was carried out with the financial support \Customer under the contract №\ContractNum от \ContractDate}
%\newcommand{\RNDCredits}{Работа проведена при финансовой поддержке \Customer в рамках договора №\ContractNum от \ContractDate}
\newcommand{\FirstAuthor}{FirstAuthor.namfs~FirstAuthor.namsc~FirstAuthor.namfm}
\newcommand{\FirstAuthorUSFormat}{FirstAuthor.namfm,~FirstAuthor.namfs~FirstAuthor.namsc}
\newcommand{\FirstAuthorScDegree}{FirstAuthor.scdgr}
\newcommand{\FirstAuthorScTitle}{FirstAuthor.scttl}
\newcommand{\FirstAuthorPosition}{FirstAuthor.posit}
\newcommand{\FirstAuthorDepartment}{FirstAuthor.dptmn}
\newcommand{\FirstAuthorFamilyName}{FirstAuthor.namfm}
\newcommand{\FirstAuthorFullName}{\FirstAuthor}
\newcommand{\FirstAuthorEmail}{FirstAuthor.email}

\def\cs#1{%
  \if\relax\detokenize{#1}\relax
    The argument is empty%
  \else
    #1%
  \fi
}

\newcommand{\AuthorData}[7]
{
\par
{\bf #1					%\AuthorUSFormat
} -- \cs{#2}	%\AuthorScDegree
\cs{#3}			%\AuthorScTitle
#4\enskip				%\AuthorPosition
#5\enskip				%\AuthorDepartment 
#6							%\ShortOrganisationName
\par
E-mail: {\it \href{mailto:~#7		%AuthorEmail
}{\underline{#7
}}} 
}

\newcommand{\SecondAuthor}{SecondAuthor.namfs~SecondAuthor.namsc~SecondAuthor.namfm}
\newcommand{\SecondAuthorUSFormat}{SecondAuthor.namfm,~SecondAuthor.namfs~SecondAuthor.namsc}
\newcommand{\SecondAuthorScDegree}{SecondAuthor.scdgr}
\newcommand{\SecondAuthorScTitle}{SecondAuthor.scttl}
\newcommand{\SecondAuthorPosition}{SecondAuthor.posit}
\newcommand{\SecondAuthorDepartment}{SecondAuthor.dptmn}
\newcommand{\SecondAuthorEmail}{SecondAuthor.email}
\newcommand{\SecondAuthorFamilyName}{SecondAuthor.namfm}
\newcommand{\SecondAuthorFullName}{\SecondAuthor}

\newcommand{\MainAuthor}{\FirstAuthor}

\newcommand{\Emails}{\FirstAuthorEmail, \SecondAuthorEmail}

\newcommand{\keywordsru}{keywordsru} % распределенные системы ...} % 5-15 слов или выражений
\newcommand{\keywordsen}{keywordsen} %distributed systems ...}
\newcommand{\CompilationDate}{\SVNDate}
\newcommand{\Year}{2018}
\newcommand{\CompileAffiliation}{\textit{UNDEFINED}}
\newcommand{\Town}{Moscow}
\newcommand{\Country}{Russia}
\newcommand{\City}{Moscow}

%A concise and factual abstract is required. The abstract should state briefly the purpose of the research, the principal results and major conclusions. An abstract is often presented separately from the article, so it must be able to stand alone. For this reason, References should be avoided, but if essential, then cite the author(s) and year(s). Also, non-standard or uncommon abbreviations should be avoided, but if essential they must be defined at their first mention in the abstract itself.
%The Abstract should be of about 100-150 words.
\newcommand{\Preface}{Presented job is supporting information for the laboratory work in this course <<Computational Mathematics>>. Theoretical material is presented separately in lectures \cite{Pershin2018CompMath} and include information about the methods and approaches used in computational mathematics: approximation and interpolation of functions, numerical differentiation, integration, solving systems of linear equations and elementary differential equations. This text book is designed for students of the 3rd year of bachelor of the Department of RК-6 <<CAD System>> BMSTU (2018, spring, educmm_lab_CBJ0526).}
\newcommand{\PrefaceENG}{PrefaceENG.}

\newcommand{\AbstractMy}{\Preface}
\newcommand{\DocGOSTID}{643.02066434.CBJ0526-01~SoftwareDocType~NumPart}										
\newcommand{\DocOutReference}{Pershin А.Y., Sokolov~А.P. Computational mathematics. Laboratory work: textbook, Department of RK-6 "computer-aided design" [Electronic resource] -- Moscow: BMSTU,  2018 -- \total{page}~стр. URL:\href{http://arch.rk6.bmstu.ru}{http://arch.rk6.bmstu.ru} (cloud service of the Department)}
%\newcommand{\DocOutReference}{\Authors\- \DocTheme\- // \Journal\- -- \Year\- -- \JNum\- -- \JPages}


\newcommand{\PositionOfInteroperability}{PositionOfInteroperability}
\newcommand{\PositionOfApproving}{PositionOfApproving}
\newcommand{\NameOfInteroperability}{NameOfInteroperability}
\newcommand{\NameOfApproving}{NameOfApproving}
\newcommand{\PositionOfInteroperabilityInput}{PositionOfInteroperabilityInput}
\newcommand{\NameOfInteroperabilityInput}{NameOfInteroperabilityInput}

\newcommand{\TargetAudience}{
For senior students studying in~specialties and directions: ...% <<Прикладная математика», <<Прикладная механика>>, <<Материаловедение>>, <<Ракетостроение и~космонавтика>>, <<Математика и компьютерные науки>>, изучающих дисциплины: <<Численные методы>>, <<Вычислительная механика>>, <<Системное и прикладное программное обеспечение>> и <<Основы программирования на С++>>. 
}

%----------------------------------------------------------

